# Laravel Homestead или как развернуть виртуальную локалку одной кнопкой

## Введение

Описание работы Homestead приведено но примере одного реального довольно большого проекта, все скрипты отлажены проверены и готовы к работе. С минимальными изменениями вы можете настроить свое виртуальное окружение для работы.  

### Описание  

Homestead это надстройка над Vagrant, которая позволяет быстро и качественно развернуть локальное, виртуальное окружение для запуска проекта, в целях дальнейшего тестирования, отладки и разработки.  

Документация для Symfony <https://symfony.com/doc/3.3/setup/homestead.html>  

Документация для Laravel <http://laravel.su/docs/5.2/homestead>

Для других платформ в нативной конфигурации Homestead не поддерживается, но возможна настройка вручную  

### Настройка

Для настройки окружения требуется:  

- Скачать и установить VirtualBox  
- Скачать и установить Vagrant  
- Добавить бокс laravel/homestead в Vagrant, командой  
```
    vagrant box add laravel/homestead
```
- Добавить в ваш проект Homestead командой (Внимание! Могут быть конфликты с текущей версией фреймворка, подберите версию Homestead под вашу версию фреймворка)
```
composer require "laravel/homestead=^7.4"
```
- Скопировать все файлы текущего проекта в ваш проект
- Настроить окружение в файле **Homestead.yaml** (если необходимо)  
- Прописать дополнительные пакеты, которые требуются на виртуальной машине в файле **after.sh**
- Прописать в файле hosts(/etc/hosts linux/mac) директиву до вашего тестового сайта  

Следующие строчки необходимо прописать в файле hosts

```
# по умолчанию
192.168.10.10 youproject.test
192.168.10.10 phpmyadmin.test
```

Далее вы можете запустить виртуалку!  

### Запуск Homestead

Для запуска локальной среды запустите из корня проекта следущую команду  

    vagrant up

_Так же запуск виртуалки доступен из вашей IDE, например PHPStorm_

После успешной установки машины вам будут доступны следующие ресурсы  

[youproject.test](http://youproject.test) - Веб приложение проекта  
[phpmyadmin.test](http://phpmyadmin.test) - phpMyAdmin (ресурс для работы с БД MySQL) 

Реквизиты доступа к локальной базе данных по умолчанию **homestead / secret**. Пропишите их в настройках проекта. Имя базы данных будет(по умолчанию) **youprojectdb**  


Чтобы подсоединиться к виртуальной машине Homestead по SSH, нужно выполнить в терминале команду 

```
# из каталога с установленным Homestead.
vagrant ssh 
```

###  Автор

Документацию составил [Камышников Вадим](https://vk.com/artskif) fiks@udm.ru